在悲劇的程度上，奧扎克的角色說服自己，做不光彩的事情將導致一個光榮的結果。 《奧扎克》最後一季以選舉舞弊和大型製藥公司為主題|尼克·舍格| 2022年1月18日|每日野獸 
 他目睹了薩拉查的不光彩行為，但至少一開始，沒有明顯的違法行為。 耐克的秘密跑步計劃和不惜一切代價取勝的企業文化|瑞秋·金| 2020年10月6日|《財富 
 陸軍軍事法庭對他進行了審判，判處他監禁30天並開除軍籍。 我們在追捕貝里達爾的過程中失去了士兵，他是一個在夜深人靜時走掉的傢伙 
 並不是所有的罪行都圍繞著白色的罪孽或不光彩的時刻。 馬修·科德爾和對在線懺悔的痴迷|安娜·布蘭德| 2013年9月13日|每日野獸 
 這可能會導致非光榮退役，行為不良退役，或不光榮退役。 從創傷後應激障礙到監獄:為什麼老兵會成為罪犯馬修·沃爾夫| 2013年7月28日|每日野獸 
 激進主義本身並不是不光彩或誤入歧途的。 卡爾·伯恩斯坦談米特·羅姆尼的激進主義|卡爾·伯恩斯坦| 2012年11月1日|每日野獸 
 但羅姆尼和瑞安在過去和未來的立場上所做的，才是真正在開闢新的、不光彩的土地。 羅姆尼-瑞安陣營唯一的大主意是大謊言，邁克爾·托馬斯基，2012年8月21日，每日野獸 
 他發現自己太輕信你的話了——在他看來，這是沒有男子漢氣概和不光彩的。 信心|亨利·詹姆斯 
 這一事件引起了英國政府的警覺，他們卑鄙無恥的行動使加里波第離開了英國。 《馬茲尼的一生》|波頓王 
 當然了，雷，我不應該給你安排危險或不光彩的任務。 《鑽石集團》勞倫斯·林奇 
 這不像她，甚至不像那個瑪麗什卡，說他不光彩。 秘密證人|喬治·吉布斯 
 他的大多數英國顧問都勸他不要接受如此不利和不光彩的條件。 《英國曆史三卷集》第一卷。 ， e部分|大衛·休謨